中共將紀念辛亥革命110週年：推翻帝制？

中國兩會目前正在召開，對於中國政協工作報告指出，今年將舉辦辛亥革命110週年紀念活動，資深媒體人黃創夏今（8）日在臉書酸說，難道老共忘了辛亥革命最重要意義：就是「推翻帝制」？

中國全國政協會議４日下午於北京人民大會堂登場，全國政協主席汪洋代表大會在開幕式作工作報告。在港台問題上，汪洋堅稱，今年將舉辦辛亥革命110週年紀念活動，團結海內外中華兒女共促祖國統一大業；陸委會發言人邱垂正今日表示，「我們不會接受」，呼籲民眾和團體不要呼應對岸訴求，並拒絕參加統戰活動。

另外，2018年中國國家主席習近平在全國人大修憲廢除國家主席任期制，被外界視為「稱帝」。黃創夏今日在臉書發文大酸，北京兩會竟有臉談「辛亥革命」？難道老共忘了辛亥革命最重要意義：就是「推翻帝制」？

咩唔係推翻民國政府？

辛亥革命、抗戰勝利呢啲爭奪中國歷史話語權嘅議題其實越嚟越難打，中共史觀越嚟越滲透得廣，核心關鍵在於台北嘅中華民國政府放棄咗輿論陣地

例如2020年其實係抗戰勝利75週年，逢五逢十本來就應該擴大紀念，尤其是台灣疫情防控做得好，更加有條件大搞，制衡中共史觀、奪回歷史話語權；但民進黨本身親日，對紀念抗戰消極以對（當年抗戰勝利70週年，馬英九喺湖口搞閱兵，同北京閱兵打對台），個歷史話語權就拱手讓予中共

民進黨要去中國化，唔會講呢 D 嘢。